---
title: "精神食谱2021"
date: 2022-01-10T22:49:26+08:00
tags:
- product
- content
---

## 产品

### flomo

看起来是个很简陋的产品，其实是一个很完备的思考系统。也是我尝试了很多笔记软件后认定的最终选择。

2021在flomo记录了很多笔记和思考，也受益于flomo的回顾功能，非常喜欢。

### 有知有行

「投资第一课」绝对是必看，传授了适合大多数人的投资方法，长期主义省心省力。

黑板报也很喜欢，偶尔也会翻翻其他的内容。期待交易功能。

## 播客

### 无人知晓

孟岩老师入局播客，质量在中文播客界说是顶级不为过。

问嘉宾的每一个问题都非常用心，引发出了精彩的对话。

### innergame内心戏

淡淡的文字和播客都很治愈，充满能量。

## 视频

### 马鲨鲨

UP主好像是导演系毕业，每个视频都有神奇的情绪，有一些瞬间还会非常感动，总之是很有特点的创作者。

## 书籍

### The Almanack of Naval Ravikant

这本书读了一半，真的有非常多的人生智慧。

财富到底是什么，怎么获得财富，Naval都给出了答案。

### 置身事内

怎么理解中国经济，中国经济的问题是什么，房价为什么会涨？

这本书从改革开放开始带你经历中国经济的每一个大事件，仿佛置身事内。

### 香港第一课

从李如一的推荐了解到的书籍。从香港的历史开始，冷静客观地分析了大陆和香港局势的变迁。

对政治感兴趣的都可以看看，可以对政治建立起最基本的认知，而不是用屁股决定脑袋。
